%\section{Numerik}
%	\subsection{numerische Näherung bei Integralen}
	\begin{mdframed}[frametitle=Mittelpunktregel]
		$M_n = \sum\limits_{i=1}^{n}f(\bar{x_i})\Delta x \\
		mit\: \Delta x = \frac{b-a}{n} \: und \: \bar{x_i}=\frac{x_{i-1}+x_{i}}{2}$ \\
		Schie: \\
		\[ \int_a^b{f(x)dx} \approx \sum_{i=0}^{n-1}{h\cdot f(x_i\cdot \frac{h}{2})}~mit~x_i=a+i\cdot h \]
	\end{mdframed}
	\begin{mdframed}[frametitle=Trapezregel]
		$T_n = \frac{\Delta x}{2} \cdot (f(x_0)+2f(x_1)+2f(x_2)+...+2f(x_{n-1})+f(x_n)) \\
        \Delta x = \frac{b-a}{n} = Obergrenze - Untergrenze$
	\end{mdframed}
	\begin{mdframed}[frametitle=Simpsonregel]
		$S_n \approx \frac{\Delta x}{3}(f(x_0) + 4f(x_1) + 2f(x_2) + ... + 2f(x_{n-2}) + 4f(x_{n-1}) + f(x_n)) \\
		mit \Delta x = \frac{b-a}{n} \:und\: n = gerade$
	\end{mdframed}
%	\subsection{numerische Näherung bei Nullstellenproblemen}
	\begin{mdframed}[frametitle=Regula Falsi,nobreak=true]
		Iteratives Verfahren \\	
		Voraussetzung:
		\begin{itemize}
			\item gewähltes Intervall (auf dem VZW geschieht)
		\end{itemize}
		Sei $[a,b]$ mit $ a < b $ und $ f(a) * f(b) < 0$ \\
		$ x^* = a - f(a) * \frac{b-a}{f(b)-f(a)} $ \\
		Bsp.: (3 Iterationen)\\
		$ f(x) = x^6-6 \wedge a = 1 \wedge b = 2 $ \\
		$ x^* = 1 - f(1) * \frac{2-1}{f(2)-f(1)} = 6 * \frac{1}{63} \approx \underline{1,0794} $ \\
		Da $f(x^*)<0$ $a = x^*$ sonst $b = x^*$ \\
		$ x^* = 1,0794 - f(1,0794) * \frac{2-1,0794}{f(2)-f(1,0794)} = \cdots \approx \underline{1,1445} $ \\
		Da $f(x^*)<0$ $a = x^*$ sonst $b = x^*$ \\
		$ x^* = 1,1445 - f(1,1445) * \frac{2-1,1445}{f(2)-f(1,1445)} = \cdots \approx \underline{1,1965} $ \\
	\end{mdframed}

	\begin{mdframed}[frametitle=Newton-Verfahren]
		Iteratives Verfahren
		Voraussetzungen:
		\begin{itemize}
			\item Startwert
			\item Anzahl Iterationen
		\end{itemize}
		$ x_{n+1} = x_n - \frac{f(x_n)}{f'(x_n)} $ \\		
		Bsp.: \\
		Startwert = 2 \\
		Iteration = 3 \\
		$ f(x) = x^6-6 \Rightarrow f'(x) = 6x^5$ \\
		$ x_n = 2 $ \\
		1. Iteration: \\
		$ x_{n+1} = 2 - \frac{f(2)}{f'(2)} = 2 - \frac{58}{192} \approx \underline{1,6979} $ \\
		2. Iteration: \\
		$ x_{n+2} = 1,6979 - \frac{f(1,6979)}{f'(1,6979)} = 1,6979 - \frac{17,9606}{84,6707} \approx \underline{1,4858} $ \\
		3. Iteration: \\
		$ x_{n+3} = 1,4858 - \frac{f(1,4858)}{f'(1,4858)} = 1,4858 - \frac{4,7585}{43,4453} \approx \underline{1,3763} $ \\
		genaues Ergebnis = $ \sqrt[6]{6} = \underline{1,3480} $
	\end{mdframed}
	\begin{mdframed}[frametitle=Bisektions-Verfahren]
	$\epsilon = Genauigkeit$ \\
	\begin{enumerate}
		\item Setze l=a und r=b.
		\item Teste, ob [l,r] eine Nullstelle enthält. Wenn nicht: Abbruch.
		\item Teste, ob r-l < $\varepsilon$ ist. Wenn ja, ist das Lösungsintervall gefunden.
		\item Sonst teile [l,r] in der Mitte und setze das Verfahren mit beiden Teilintervallen rekursiv bei 2. fort.
	\end{enumerate}
	\end{mdframed}	
	\begin{mdframed}[frametitle=Fehlerrechnung]
	x=genauer~Wert~$\bar{x}$=genäherter~Wert \\
	$|x-\bar{x}| = absoluter~Fehler$ \\
	$|\frac{x-\bar{x}}{x}| = relativer~Fehler$
	\end{mdframed}